廣東話有冇咩詞彙可以取代傲嬌?

仲有坑爹，腹黑，鬼畜等等呢啲形容詞?

牛逼

猴塞雷

戇鳩，戇鳩，戇鳩

驕傲

間中嬌嗲港女

五毛，五毛，五毛同埋五毛

臭閪

傲嬌=煩膠

八婆

口是心非

港女

將個蝗語同日文擺埋一齊唔好出位啲？

咁多人理解能力有問題

傲嬌：口是心非（樓上有位巴打答咗）/ 死要面 / 口硬
坑爹：仆你個街冼鳩我/估你唔到
腹黑：黑心/蠱惑/鬼馬
鬼畜：痴撚線

喪心病狂

口硬心軟

淫賤

口是心非唔夠傳神
傲嬌可以形容性格
但口是心非只係傲嬌其中一個典型行為

坑爹仲有個意思係我係你老豆
跣老豆三個字又唔夠霸氣
而且坑仲有後續埋(掘墳)嘅意思

腹黑個位唔係心
腹筋敗壞
你會話整毒米啲強國人黑心
但唔會話佢地腹黑

鬼畜仲有得lv up
略鬼畜
戰略鬼畜
痴撚線呢個term唔夠specific
鬼畜有重覆痙攣行為意思

on9黎形容你就最傳神

中文程度低嘅人
返去玩塔羅啦

我中文程度低
咁點都唔夠你拎埋蝗語黎一齊咁高嘅

知唔知咩叫搵同義詞
小學畢業未

盲反撚字都唔識多一個
鄙視北語唔會顯得你高人一等
只會顯示你語文能力有問題

粵語，一種語言之所以能夠生生不息
其一係能夠創造出新嘅詞彙
簡例如bus=巴士，taxi=的士
完全取代北語嘅公交車，計乘車

理解能力有問題仲要
衝出黎柒

坑爹~=古惑

坑爹有動名詞性質
古惑只係形容詞

你會形容黑社會行古惑
但唔會話黑社會坑爹

傲嬌本身已經係個詞彙講高傲得殷又嬌羞
等於問緊高大有冇廣東話詞彙,本身就係生得高又大隻既簡寫

你話咩牛逼傻逼就冇得解姐,個詞意同埋拆開個詞都係東北佬先用

sb

不如你google搵下鬼畜點解先啊 中文大師

腹黑我會講笑裡藏刀

我覺得傲嬌本身係個動漫先會有嘅概念（現實生活邊會有女鍾意你但又鬧你又時時刻刻幫你做嘢跟住同你講「唔好誤會」 ）

所以好難搵到好貼切嘅字眼代替「傲嬌」，最多都係上面講嘅「口是心非」呢啲未必完全貼切嘅詞語

嗲？

eg你明明唔鍾意個男仔又扮鐘意佢都係「口是心非」

但係呢啲擺明係要收兵，唔係傲嬌

牛逼~=好閪勁
傻逼~=傻閪

証明廣東話垃圾

傲嬌=「懶高竇」

傲嬌係書面語

等同話人囂張
廣東話一個字，寸
言簡意賅

牛逼=勁
傻逼=傻閪

仲可以加強成為
哇屌好撚柒閪勁

廣東話win

傲=高竇，中
嬌呢

大陸閪

鬼畜一詞在ACG愛好者中也代指通過影片（或音訊）剪輯，用頻率極高的重複畫面（或聲音）組合而成的一段節奏配合音畫同步率極高的一類影片，而這類鬼畜影片多見於NICONICO、AcFun和嗶哩嗶哩等ACG相關影片網站。（詳見「鬼畜」。）

咪重覆痙攣行為囉

笑裡藏刀似係腹黑屬性多喎

傲嬌根本就係臭閪

所以咪有個‘懶’字，唔係真既高竇
中文有語意，唔係下下畫出腸

扮cool?

傲嬌=屎忽鬼

扮cool係扮冷漠，懶型
你話呢

懶高竇既時候咪傲。
忍心唔落、懶唔到高竇既時候，走去關心你咪嬌。

唔好意思
支那人都係叫巴士的士
仲會同其他字合併例如的哥
雖然我都係撐香港話
但係麻煩撐都撐好D
唔好變相影衰香港話先得

咪撚戇鳩啦
係因為呢類片個起源標題有鬼畜兩隻字,啲人先稱呢種片叫鬼畜
唔係鬼畜個意思解做重覆痙攣行為

傲嬌嘅典型行為
口裡說不身體卻很誠實
簡稱口嫌實

分拆黎睇
包含兩種矛盾嘅性格
驕傲，同埋嬌嗲
想比人嗲又礙於面子唔肯講出口
很想要又不肯放低身段去求人

有傲嬌萌
但係懶高竇又同萌扯唔上關係
只係表達到不屑/自視甚高自覺高人一等嘅意味
差減一份柔弱

換個講法
傲嬌有種欲拒還迎嘅感覺(中性)
而懶高竇只係用黎批評人嘅講法(帶貶義)

小蟹柳

呢啲係廣東話北伐嘅成果
本末倒置

呢個就係懶高竇

書咩面語,呢啲新詞黎
你會唔會話你標題"詞彙"呢兩隻字,係書面語,應該要搵廣東話講法
廣東話大把字都係直接讀,你又會唔會話係書面語?

叫你舉例舉好d呀
新移民鬼知巴士的士係香港話北伐上去呀！
話唔定佢同你講我自細都叫巴士的士的哥
都唔知好嬲定好笑啦

做雞又要拎貞節牌坊

懶要面一係

外冷內熱

知唔知咩叫一字多義，次文化同文化演變
春秋時代已經有車，只係馬車
去到現代都有車，你同我講林寶堅尼唔係車?

變種

略鬼畜----戰略級的鬼畜
稍鬼畜----稍縱即逝的鬼畜
非鬼畜----非正常鬼畜
無鬼畜----無敵的鬼畜
絕無鬼畜----絕對無敵的鬼畜

傲嬌=港女=臭閪
絕對真理

太過貶意喇

依啲無替代詞所以先叫特別用語

無，廣東話無啲咁on9嘅詞彙

而家冇=未出現

幫手諗下

戇鳩=on9
傲嬌=oq?

問題係一直都係啲大陸人用錯
日本呢類片起源條片叫:鬼畜xxxx咁

佢地拎左鬼畜呢個字做呢種片既統稱

用你個例子黎講
人地架車叫林寶堅尼,大陸佬就當左林寶緊尼係車既名詞,全部車都叫林寶堅尼

oq女
oq仔

呢個得唔得

其實語言，詞語嘅意思係人賦予，
你覺得唔夠傳神因爲個term唔係廣東話發明，
係蝗國用先

我地都可以自製個term代表傲嬌，腹黑
好似我地發現hea chur呢啲意思一樣

麻撚煩

岩啦
你最終get到
而家就係要用廣東話撥亂反正
用咩取代鬼畜(強國)

鬼畜(強國)有sm虐嘅意味
所以啲片有精神虐待，視覺聽覺嘅成份
就會加上鬼畜(強國)
廣東話點樣形容呢啲自虐片?
自虐

腹黑本身係日文漢字黎

傲嬌咪高傲嬌羞既簡寫,同啲港仔旺角中心叫旺中冇咩分別

方向正確
幫手發明

假設你係字幕組/香港出版社
你會譯Naruto做狐忍定火影忍者

直譯做嗚門/納嚕陀

略自虐----戰略級的自虐
稍自虐----稍縱即逝的自虐
非自虐----非正常自虐
無自虐----無敵的自虐
絕無自虐----絕對無敵的自虐

唔係喎
叫虐自好似正啲

鬼畜(強國)=虐自

精神污染咪差唔多意思
有啲整呢啲片既人都會咁用

懶勁/懶巴閉好似好啲喎

扮蟹
扮晒蟹
扮撚晒蟹

欲拒還迎

唔係欲迎還拒咩

吊高嚟賣

盲腸

肉拒還迎

懶撚高竇 含你就含啦八婆

扮上菜

如果係要又傲又嬌
咁高竇貓得唔得
貓都好痴人架

高達貓

鼻高

都係嗰句，如果呢d字喺字典出現跟住我地搵唔到同意詞再講

臭西 柒頭 撚屌

咪一撚樣，你啲毒撚唔係真係覺得喺廣東話地方打www高質過233掛？

腹黑 人面獸心

來源上有啲分別嘅

傲嬌係日文ツンデレ嘅借譯（calque）嚟，即係引入外來詞彙嘅時候，用返自己語言嘅語素同構詞過程去譯

類似法文gratte-ciel係借譯咗英文嘅skyscraper（gratte解scrape，ciel解sky）

旺中就真係純粹本土詞語

同義詞

淨係識等人餵，香港嘅填鵝教育真係好成功

小學已經單方面灌輸緊西紅柿

仲有三大書局都比紅資收購晒
你覺得你有生之年會等到

hehe

我意思係想講中文譯做傲嬌,中文黎講呢個字既詞意
拆返開都係解得通,只係兩個詞既合埋,覺得用廣東話讀都冇咩大問題

kururu都算腹黑
但未到人面獸心嘅層次

同埋腹黑嘅人有啲都精於計算擅於策劃
甚至有幸災樂禍嘅傾向
好似小丸子入面個野口同學咁
香港人鍾意睇人仆街都算係腹黑嘅典範

終於有高學歷巴打

係都要本土 笑騎騎放毒蛇差唔多意思la

腹黑即係反社會毒撚

幸災樂禍 見人仆街心裡暗爽 負能量

腹黑=陰險

腹黑唔等同笑裡藏刀/陰險

可以係人畜無害幸災樂禍嘅花生友

睇住你踩落個氹到
見住你中伏然後笑鳩你
都算係腹黑
未必同事件有直接關係
可以係旁觀者嘅身份

你可以話呢啲人賤格
但賤格呢個term係地圖炮
唔夠啜核

爛高竇

你心地唔好

反社會又太over

簡單如睇小朋友行路仆街
你忍唔住笑
呢啲衰格嘅行為都可以歸納為腹黑

腹黑未必等同毒撚
腹黑都有分表腹黑同裡腹黑
表腹黑行為嘅例子
好似見到有深近視嘅人跌眼鏡
扮唔覺意踩爛/踢走
鍾意見到不幸降臨於他人身上
裡腹黑嘅例子
睇到有人比欺凌暗爽
同樣都係鍾意見到不幸降臨於他人身上
但佢出左手你唔會知

毒撚包含太多象徵意思

天真嬌

傲嬌最接近係高竇 其他咩口是心非完全on9

高竇有嘅係驕，唔係嬌

你老尾

所以咪話接近 唔係同義

如果現有嘅冇，可以發明

傲嬌其實ツンデレ係分2part

ツンツン 即係串 高竇
デレデレ 即係好怕羞 臉紅

又串 又臉紅 係類似死雞撐飯蓋
我..我先唔係中意你..(臉紅哂 死口唔認) 果類

盲字都唔識多隻咪岀黎柒

蠱惑
巫蠱之術；用某種蟲放入器皿入面，透過操縱毒蟲，並以咒詛害人嘅一種黑巫術
係動詞

“岀黎行蠱惑預左要還”
係名詞

“啲女人好撚蠱惑咖”
係形容詞

至於d支那字見到都覺得柒打冷震唔會用唔會講，現實見人講通常指撚住黎笑

話你丫

咪再考班文盲人士

有第三者，有二奶，有臭閪，有八婆，有撬人牆腳，有勾佬，有勾義嫂，賤女人，賤男，點解要用小三

囂/嵨屎

古惑仔變蠱惑
陳浩男識唔識
衝出黎柒

古古惑惑
同苗族蠱惑係兩樣野
仲有股惑

鳩屎
呢個term強國人/台灣人解唔解到

兩樣野？

屌你都嘥氣，支那仔學人講廣東話

串柒柒

中文程度咁劣
都唔知你優越感從何而來
又詞窮
又缺乏理解能力
翻譯唔到就用支那語我呸搪塞過去
仲話現實中見到人用就指住人黎笑
人地眼中你咪係一個傻鳩
淨係滿口支那前支那後
身為香港人真係為香港未來感到越黎越擔憂

現實中唔止傲嬌呢兩個字
抖音都大行其道肆虐中小學生
你只係識孔乙己戇框框咁指人繼續笑
廣東話行頭就越黎越窄

( Show Blocked User - 射左先講 )

有必要咩

唔同語言體系就係代表唔同既思維方式 有時好多字都唔可以直接翻譯
日本仔粗口都唔多幾個 廣東話好難完全套到哂入去 相近意思已經足夠
有時用講講下野都要up英文先傳神 唔識中文啦

至於垃圾蝗語 佗衰家>>>>坑爹

きちく 當蝗文

弱智人士都可以上網

翻譯不嬲唔可能完全翻譯架啦
英文China 可以解中國 又可以解陶瓷
咁點呀 你話China=/= 中國呀？

走啦你大陸狗

難為你可以腦補到呢個程度

1,4,5係日文譯過黎？

nice try
其實坑字都有段故

耳熟能詳嘅係hunterXhunter全職獵人作者
富堅義博，通稱富奸
經常挖坑唔填
令好多讀者中伏
每次引頸待盼換來萬劫不復嘅境地

引申過黎，坑爹其實都有樓主開post後棄樓嘅意思
坑人不償命更可以追溯至秦朝贏政焚書坑儒嘅典故

溝通需要性

耐性

ツンデレ
はらくろ
きちく
係 其實漢字就係咁 唔算譯

支那<-
THIS

坑爹呢個就真係咪撚用啦
好似一台車同一架車咁
廣東話唔係咁講就唔係咁講架啦
唔係邊個好啲邊個差啲

thx bro

架可以取代台
咁咩可以取代傲嬌/腹黑/坑爹/鬼畜?

台灣人都用緊

富二代先難

欲拒還迎？

台灣人用咩我唔理啦佢哋又唔係講廣東話
至於坑爹，我都想知大陸哩乜柒都坑爹到底有無濫解情況
當一個字可以濫解到咁，你問我有咩同義詞我真係唔識答你

屌你老母，你係咪冇讀過書

又一個理解能力有問題嘅人

都係個句 有乜必要
正如佗衰家同埋一大堆廣東話俚語 有其背後既典故 都唔會被蝗語做到你想像中既完全取代

你咁包拗頸又有乜意思
包拗頸敢問閣下又點完美譯做蝗語

杠精

普通話又win

書面語一言九頂/尋根究底/打破沙鍋問到底

台灣綜藝節目上有個近義詞同樣帶貶義叫搶話王
喻指每事每物都有個人見解的人，反應快
係有限時間內搶晒fou壟斷其他人發言

強國用語，頂嘴，愛頂嘴，槓上，對著幹

歡迎賜教

長知識了

廣東人應該明

中文程度差
判斷能力都有問題
返去撈泥把啦柒咕喱

討論完架啦，樓主淨係會覺得自己啱架咋

一言九鼎？中文水平咁高都唔識正字

有冇爬過文

一言九頂同一言九鼎都唔識分
知唔知咩叫頂你個肺

好喇，捉完錯別字之後呢？

話緊自己
9唔撚搭8入黎r水吹

acg term又唔撚識

完美演繹自打嘴巴 「駁唔到就攻擊其他嘢」

我諗鬼畜呢個字第一次以非H嘅含意傳入港中台應該就係藍藍路remix
段片嘅bgm用咗 最終鬼畜妹フランドール・S
呢首嘢嘅鬼畜係描述緊フランドール嘅人設(情緒唔穩定而且破壞力過強 )
而藍藍路段片個title就仿照咗呢首bgm起名(......最終鬼畜道化師ドナルド・Ｍ)
詞意上純粹係想表逹佢remix緊最終鬼畜妹

呢段片傳咗入中國之後類似風格嘅MAD片就用咗鬼畜呢個詞嚟形容
到呢類風格開始多人玩多人留意
先演變到獨立成為咗一個分類
鬼畜一詞就出現咗你紅字嘅意思
亦延伸到你講嗰堆變種

可見鬼畜一詞響中國(甚至港台)其實已經被賦予咗另一個唔同嘅意思
就好似支那一字由日本傳入中國後因為二戰嘅原因
響中國人眼中演化到帶有侮辱嘅含意咁

我覺得鬼畜應該跟返日本原意嚟譯(啫係類似痴撚線)
中國人對鬼畜嘅演譯理應譯作另一個字眼(近似洗腦? )
不過我覺得話一段片痴撚線都算描述到，係略嫌空泛咗啲啫

至於重覆痙攣行為呢
我就見識少未聽過同埋查唔到嘞

邊撚到有個成語叫一言九頂啊你老母，死都唔覺得自己係錯，你真係好撚柒。google吓一言九頂？全撚部用引號括住啊，知唔撚知引號咩意思啊？使唔使教撚埋你啊傻閪。

重覆痙攣行為唔係物理上
係指段片變速狂loop同一part

唔係想屌鳩你，睇完你自己啲留言都唔知你開個post黎做乜，以為自己中文程度好撚高，用撚晒啲鳩字。呢樣都算，當個字係真係帶到個意思，但人哋提出其他詞語代替，你又話唔夠傳神 公你贏，字我輸

幾時講成語
真係柒撚懵懵食甜筒

地盤佬粗口最叻

Ching做乜咁躁底

幾簡單

你中文程度咁高，你話點咪點囉

巴打你小學畢業未

你對acg嘅呢幾個term有咩definition?

歡迎賜教

偽咩君子

你知唔知咩係acg先

我冇咩料架
咁你咁叻
請你定義咩叫傲嬌，腹黑，坑爹同鬼畜

老老實實，我真係對呢幾隻字無乜研究，但我唔會因為識呢幾隻字嘅意思就覺得自己中文程度高過人。但見到人講乜你就ban乜呢種行為好撚反感，根本就唔係討論 根本睇完你啲留言就係你覺得自己認為人哋提出嘅詞語唔夠你自己嗰個好 你自己都有答案啦開乜鬼post。我無野補充啦，拗唔贏你

我提出過咩詞語
呢幾個term出現左十年都有

唔知頭唔知路又衝入黎屌
屌完話我咩都唔知架
你咪根本唔係討論囉

仲柒到去google一言九頂
蕭塞豐乳中聽過未

問你知唔知咩叫acg

巴打你連background 都未搞清楚

二世祖

二世祖有貶義有敗家意思

有錢仔

如果你唔想爬文
可以直接睇#100, #125, #131

呢幾隻字睇到由無變有
好似淘寶一樣
香港人用咩可以取代到淘寶?

連幾隻字都冇心研究，真係令人唏噓
btw，如果呢個post搵到廣東話嘅同義詞
對日翻粵語字幕組黎講係一個好消息
不過都所餘無幾

除左富二代仲有官二代

香港就有單反窮三代
富不過三代嘅俚語

咁你咪繼續用囉
支那狗

得罪講句用把口開聲講鬼畜腹黑呢啲字眼，真係同坑爹屌打一樣咁尷尬
都唔知上面班毒撚邊度嚟啲優越感，覺得個用字係和製漢語/由日文譯過來就高級啲
明明都一樣咁戇鳩，仲講咩用大陸字先抵俾人笑
唔通喺連登/Facebook講完嘢你加個wwww真係高質過23333咁話喇喎，咪又係柒

個詞語本身係嚟自日本

但其實我只係想試下答返樓主條問題
諗下有冇廣東話詞彙可以取替到呢啲字
所以追求嘅唔係意思完全一樣
而係喺實際情況之下點樣可以同樣運用到

所以唔係譯返嚟㗎

不過估唔到會引嚟咁大爭議